普京簽署法例 容許自己做多兩屆俄羅斯總統

俄羅斯政府說，總統普京已簽署法例，容許他競逐多兩屆總統，若成功當選可留任至2036年。

法例去年全民公投後修訂憲法而訂立，容許普京再參加兩屆總統選舉。普京任期原本在2024年屆滿，如果成功連任多兩屆，每屆任期長六年，現年68歲的普京， 可做總統直至83歲。

不過，外間形容，延長任期的法例只為普京而設，這條法例重新為未來的總統定下任期限制，只可擔任兩屆總統，亦阻止有外國公民身份的人參選總統，有關法例是憲法政變，俄羅斯國會上月仍通過這條法例。

反而想知道佢唔簽會點